export const POSTTEST_DATA = {
  title: "POST-TEST",
  instructions:
    "Panuto. Basahin at unawaing mabuti ang mga katanungan. Pagkatapos ay piliin ang titik ng tamang sagot base sa ating napag-aralan sa website na ito.",
  questions: [
    {
      id: 1,
      question:
        "Aling dinastiya ang itinuturing na kauna-unahan sa kasaysayan ng Tsina?",
      options: ["Qin", "Han", "Xia", "Zhou"],
      answer: "Xia",
    },
    {
      id: 2,
      question:
        "Sino ang unang emperador ng Qin Dynasty na nagpatupad ng mahigpit na batas at Legalism?",
      options: ["Wu Di", "Laozi", "Confucius", "Shi Huangdi"],
      answer: "Shi Huangdi",
    },
    {
      id: 3,
      question: "Sa dinastiyang Zhou, ano ang konsepto ng Mandate of Heaven?",
      options: [
        "Kapangyarihang ibinibigay ng mamamayan",
        "Basbas ng kalangitan upang mamuno",
        "Karapatan ng hukbo na mamahala",
        "Kapangyarihan ng mga pari",
      ],
      answer: "Basbas ng kalangitan upang mamuno",
    },
    {
      id: 4,
      question:
        "Alin sa mga sumusunod ang pinakamainam na naglalarawan sa pamumuno ng Shang Dynasty?",
      options: [
        "Demokratiko",
        "Monarkiyang sentralisado",
        "Pamahalaang walang pinuno",
        "Pamahalaang pulitikal na kolektibo",
      ],
      answer: "Monarkiyang sentralisado",
    },
    {
      id: 5,
      question:
        "Anong sistema ng pamamahala ang binuo ng Han Dynasty upang maging epektibo ang pamumuno?",
      options: [
        "Feudalism",
        "Tribal leadership",
        "Monarkiyang militar",
        "Civil service examination",
      ],
      answer: "Civil service examination",
    },
    {
      id: 6,
      question:
        "Ano ang pangunahing papel ng mga mandarins sa pamahalaan ng Tsina?",
      options: [
        "Mga opisyal na nagsilbi sa burukrasya",
        "Mga mandirigmang nomadiko",
        "Mga nagbabayad ng buwis",
        "Mga mangangalakal",
      ],
      answer: "Mga opisyal na nagsilbi sa burukrasya",
    },
    {
      id: 7,
      question:
        "Ano ang ipinapakita ng estruktura ng Forbidden City tungkol sa pananaw ng mga Tsino sa kapangyarihan ng emperador?",
      options: [
        "Ang Emperador ay pinili ng tao",
        "Ang mga alipin ay makakapunta sa lungsod",
        "Ang emperador ay may natatanging banal na kapangyarihan",
        "Walang malinaw na pagkakaiba ang lipunan",
      ],
      answer: "Ang emperador ay may natatanging banal na kapangyarihan",
    },
    {
      id: 8,
      question:
        "Bakit itinuturing na makapangyarihan ang emperador sa sistemang pampulitika ng Tsina?",
      options: [
        "Pinipili ng hukbo",
        "May limitadong termino",
        "Inihahalal ng mamamayan",
        "Itinuturing na anak ng langit",
      ],
      answer: "Itinuturing na anak ng langit",
    },
    {
      id: 9,
      question:
        "Ano ang pagkakaiba ng posisyon ng emperador kumpara sa mandarins?",
      options: [
        "Ang emperador ay anak ng langit, ang mandarins ay nagsisilbi lamang",
        "Ang mandarins ang mas makapangyarihan kaysa emperador",
        "Ang emperador ay inihalal, ang mandarins ay namamana",
        "Parehong walang kapangyarihan",
      ],
      answer:
        "Ang emperador ay anak ng langit, ang mandarins ay nagsisilbi lamang",
    },
    {
      id: 10,
      question:
        "Alin sa mga sumusunod ang pangunahing produkto ng Tsina na ipinagpalit sa ibang bansa?",
      options: ["Seda", "Ginto", "Palay", "Bakal"],
      answer: "Seda",
    },
    {
      id: 11,
      question: "Alin sa mga ito ang hindi produkto ng kalakalan ng Tsina?",
      options: ["Porselana", "Seda", "Tsaa", "Papyrus"],
      answer: "Papyrus",
    },
    {
      id: 12,
      question:
        "Kung ikaw ay isang mangangalakal noong Sinaunang Tsina, paano mo magagamit ang Silk Road?",
      options: [
        "Bilang lugar ng pagsamba sa mga diyos",
        "Bilang daan upang makipagpalitan ng produkto sa ibang lugar",
        "Bilang tirahan ng pamilya",
        "Bilang palaruan ng hukbo",
      ],
      answer: "Bilang daan upang makipagpalitan ng produkto sa ibang lugar",
    },
    {
      id: 13,
      question:
        "Ano ang naging epekto ng sistemang irigasyon sa agrikultura ng Tsina?",
      options: [
        "Umangat ang ani at ekonomiya",
        "Bumaba ang produksyon ng palay",
        "Lumaganap ang digmaan",
        "Naging sanhi ng pagbagsak ng dinastiya",
      ],
      answer: "Umangat ang ani at ekonomiya",
    },
    {
      id: 14,
      question: "Paano nakatulong ang paggamit ng bakal sa agrikultura?",
      options: [
        "Bumagal ang produksyon",
        "Lumakas ang ani dahil sa matibay na kagamitan",
        "Naging limitado ang sakahan",
        "Hindi nakaapekto sa agrikultura",
      ],
      answer: "Lumakas ang ani dahil sa matibay na kagamitan",
    },
    {
      id: 15,
      question:
        "Bakit naging mahalaga ang sistemang pagsusulit sa ekonomiya ng Tsina?",
      options: [
        "Nagbigay ng trabaho at oportunidad",
        "Nakapigil sa kalakalan",
        "Naging dahilan ng pagbagsak ng kalakalan",
        "Nagpatibay ng pamahalaang demokratiko",
      ],
      answer: "Nagbigay ng trabaho at oportunidad",
    },
    {
      id: 16,
      question:
        "Bakit mahalaga ang Yangtze River (Chang Jiang) sa kabihasnang Tsina?",
      options: [
        "Pinagmulan ng pilosopiya ng Confucianism",
        "Naging mahalagang ruta ng kalakalan at agrikultura",
        "Lugar ng emperador sa kanyang libingan",
        "Pook ng pagsamba sa mga diyos",
      ],
      answer: "Naging mahalagang ruta ng kalakalan at agrikultura",
    },
    {
      id: 17,
      question: "Ano ang pangunahing sanhi ng pagbagsak ng Ming Dynasty?",
      options: [
        "Labanan ng mga tribo",
        "Pagdating ng mga Europeo",
        "Katiwalian at paghihirap ng tao",
        "Paghihimagsik ng mga samurai",
      ],
      answer: "Katiwalian at paghihirap ng tao",
    },
    {
      id: 18,
      question:
        "Alin sa mga sumusunod ang kilala bilang pinakamahabang pader na itinayo upang maprotektahan ang Tsina mula sa mga mananakop?",
      options: [
        "Forbidden City",
        "Great Wall of China",
        "Terracotta Army",
        "Temple of Heaven",
      ],
      answer: "Great Wall of China",
    },
    {
      id: 19,
      question: "Ano ang nakaukit sa mga oracle bones ng Shang Dynasty?",
      options: [
        "Kasaysayan ng digmaan",
        "Pagsusulat ng hinaharap o hula",
        "Mga alamat ng hari",
        "Panuto sa pagsasaka",
      ],
      answer: "Pagsusulat ng hinaharap o hula",
    },
    {
      id: 20,
      question: "Ano ang pangunahing gamit ng kalendaryo sa sinaunang Tsina?",
      options: [
        "Pag-alam sa pista opisyal",
        "Pagpapasya kung kailan magtatanim at aanihin",
        "Paggunita sa emperador",
        "Pag-aayos ng kalakalan",
      ],
      answer: "Pagpapasya kung kailan magtatanim at aanihin",
    },
    {
      id: 21,
      question:
        "Ano ang naging epekto ng paggamit ng papel sa edukasyon at kultura ng Tsina?",
      options: [
        "Lumaganap ang kaalaman at pagsulat",
        "Nawala ang kalakalan",
        "Bumagsak ang dinastiya",
        "Naging dahilan ng digmaan",
      ],
      answer: "Lumaganap ang kaalaman at pagsulat",
    },
    {
      id: 22,
      question:
        "Paano nakatulong ang edukasyon sa mga kabataan noong sinaunang Tsina?",
      options: [
        "Naging daan upang maging opisyal ng pamahalaan",
        "Nagbigay ng kapangyarihan sa militar",
        "Nag-alis ng kapangyarihan sa emperador",
        "Nagpatalsik ng dinastiya",
      ],
      answer: "Naging daan upang maging opisyal ng pamahalaan",
    },
    {
      id: 23,
      question: "Ano ang epekto ng pagsunod sa Confucian values sa pamilya?",
      options: [
        "Nagdulot ng kaguluhan",
        "Nagpatibay ng respeto at pagkakaisa",
        "Nagaalis ng pananampalataya",
        "Nagbigay ng kapangyarihan sa mga kababaihan",
      ],
      answer: "Nagpatibay ng respeto at pagkakaisa",
    },
    {
      id: 24,
      question: "Ano ang pangunahing turo ng Taoism?",
      options: [
        "Paggalang sa magulang",
        "Pagsunod sa batas",
        "Pamumuhay na ayon sa kalikasan",
        "Pagsamba sa mga ninuno",
      ],
      answer: "Pamumuhay na ayon sa kalikasan",
    },
    {
      id: 25,
      question:
        "Ano ang pinakamahalagang kontribusyon ng Confucianism sa lipunan ng Tsina?",
      options: [
        "Disiplina sa militar",
        "Pagpapalawak sa teritoryo",
        "Pagsamba sa maraming diyos",
        "Sistema ng pagsusulit para sa opisyal",
      ],
      answer: "Sistema ng pagsusulit para sa opisyal",
    },
    {
      id: 26,
      question: "Alin ang pangunahing layunin ng ancestor worship?",
      options: [
        "Pagpapayaman ng bansa",
        "Pagbibigay-galang at proteksiyon mula sa espiritu",
        "Pagpapalakas ng pamahalaan",
        "Pagpapalawak ng teritoryo",
      ],
      answer: "Pagbibigay-galang at proteksiyon mula sa espiritu",
    },
    {
      id: 27,
      question: "Ano ang pinagmulan ng pagsamba sa kalikasan sa Taoism?",
      options: [
        "Paniniwala sa kapangyarihan ng emperador",
        "Pagtanggap na ang tao ay bahagi ng kalikasan",
        "Pagbibigay ng yaman sa pamahalaan",
        "Pagsunod sa batas ng lipunan",
      ],
      answer: "Pagtanggap na ang tao ay bahagi ng kalikasan",
    },
    {
      id: 28,
      question: "Ito ang itinuturing duyan o pinagmulan ng kabihasnang Tsina?",
      options: ["Huang Ho", "Yang Tze", "Great Wall", "Forbidden City"],
      answer: "Huang Ho",
    },
    {
      id: 29,
      question:
        "Ang sumusunod ay mga naging ambag ni Yu the Great, maliban sa?",
      options: [
        "Pagtatag ng Song Dynasty",
        "Pagkontrol sa pagbaha ng Yellow River",
        "Pagpapaunlad ng agrikultura at kabuhayan",
        "Paglalatag ng ideya ng “Mandate of Heaven”",
      ],
      answer: "Pagtatag ng Song Dynasty",
    },
    {
      id: 30,
      question: "Ano ang tinatawag na filial piety?",
      options: [
        "Pagpapalawak ng lupain",
        "Pag-aalay sa mga diyos",
        "Paggalang sa magulang at nakatatanda",
        "Pagbibigay ng buwis sa emperador",
      ],
      answer: "Paggalang sa magulang at nakatatanda",
    },
    {
      id: 31,
      question: "Alin ang pinakamataas na uri sa lipunan ng sinaunang Tsina?",
      options: [
        "Magsasaka",
        "Emperador at pamilya niya",
        "Mangangalakal",
        "Alipin",
      ],
      answer: "Emperador at pamilya niya",
    },
    {
      id: 32,
      question:
        "Sino ang bumubuo ng pinakamalaking bahagi ng lipunan sa sinaunang Tsina?",
      options: ["Mangangalakal", "Sundalo", "Magsasaka", "Opisyal"],
      answer: "Magsasaka",
    },
    {
      id: 33,
      question: "Ano ang pangunahing tungkulin ng mga magsasaka sa lipunan?",
      options: [
        "Paglilingkod sa hukbo",
        "Pagbibigay ng edukasyon",
        "Pagtuturo ng Confucianism",
        "Pagbibigay ng pagkain at buwis",
      ],
      answer: "Pagbibigay ng pagkain at buwis",
    },
    {
      id: 34,
      question:
        "Alin ang pinakamainam na naglalarawan sa sistemang panlipunan ng sinaunang Tsina?",
      options: [
        "Demokratiko at pantay-pantay",
        "May malinaw na hierarkiya ng tao",
        "Walang namumuno",
        "Batay sa gulong ng kalakalan",
      ],
      answer: "May malinaw na hierarkiya ng tao",
    },
    {
      id: 35,
      question:
        "Ano ang pangunahing dahilan kung bakit mababa ang tingin sa mga mangangalakal sa sinaunang Tsina?",
      options: [
        "Hindi sila nakapag-aral",
        "Kumikita sila mula sa paggawa ng iba",
        "Hindi sila miyembro ng pamahalaan",
        "Wala silang lupain",
      ],
      answer: "Kumikita sila mula sa paggawa ng iba",
    },
    {
      id: 36,
      question: "Paano nakatulong ang patriarchal system sa lipunan ng Tsina?",
      options: [
        "Nagbigay kapangyarihan sa kababaihan",
        "Nagbigay-diin sa kapangyarihan ng lalaki sa pamilya",
        "Pinatibay ang karapatan ng mga bata",
        "Pinantay ang karapatan ng lahat",
      ],
      answer: "Nagbigay-diin sa kapangyarihan ng lalaki sa pamilya",
    },
    {
      id: 37,
      question: "Paano nakatulong ang Confucian values sa lipunan?",
      options: [
        "Nagpatibay ng respeto at tamang asal",
        "Naging sanhi ng kaguluhan",
        "Nagbigay ng kapangyarihan sa hukbo",
        "Nagpatalsik sa Emperador",
      ],
      answer: "Nagpatibay ng respeto at tamang asal",
    },
    {
      id: 38,
      question:
        "Ano ang pangunahing dahilan ng pagkakaisa ng lipunan sa ilalim ng Confucianism?",
      options: [
        "Pagkakapantay ng lahat",
        "Pagpapalakas ng militar",
        "Pagbibigay ng Kalayaan sa lahat",
        "Disiplina at malinaw na tungkulin ng bawat tao",
      ],
      answer: "Disiplina at malinaw na tungkulin ng bawat tao",
    },
    {
      id: 39,
      question: "Bakit naging mahalaga ang clan system sa lipunan?",
      options: [
        "Naging batayan ng pagkakaisa at suporta sa pamilya",
        "Naging dahilan ng digmaan",
        "Nag-alis ng karapatan ng mga opisyal",
        "Nagbigay ng kapangyarihan sa ibang bansa",
      ],
      answer: "Naging batayan ng pagkakaisa at suporta sa pamilya",
    },
    {
      id: 40,
      question:
        "Sa lipunang Tsino, paano nakatulong ang pagpapahalaga sa edukasyon?",
      options: [
        "Naging daan sa mas maayos na pamahalaan",
        "Naging sanhi ng pagkakaiba-iba ng tao",
        "Nagpatalsik sa mga emperador",
        "Nagpahina sa kabihasnan",
      ],
      answer: "Naging daan sa mas maayos na pamahalaan",
    },
  ],
};
